❨認真討論❩其實咩係傳銷？

如題，
話說最近和朋友談論番當年都有身邊既人中左amway, herbalife 等等既傳銷，
其實佢地運作係點，
會唔會係層經有個地方有再傳入黎香港？
點解可以呃到唔少人？

香港直銷協會指出:

層壓式推銷的主要特點在於參加者須要負擔高昂的參加費用，並且透過「拉人頭」方式以賺取利潤，而不會著重產品銷售。利用層壓式推銷手法所銷售的產品，質素多為參差低劣，也沒有退貨保證；而直銷商在退出其公司時，剩餘的仍可銷售之產品，亦不能退回有關公司。

請支持下小弟個POST